\documentclass[12pt,a4paper,openright,twoside]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{disi-thesis}
\usepackage{code-lstlistings}
\usepackage{notes}
\usepackage{shortcuts}
\usepackage{acronym}
\usepackage[inkscapeformat=png]{svg}

\newcommand{\fonte}[1]{{\color{gray} \small \hypersetup{citecolor=gray} Source: #1}}

\school{\unibo}
\programme{Corso di Laurea Magistrale in Ingegneria e Scienze Informatiche}
\title{A Kotlin Multiplatform implementation of Aggregate Computing based on XC}
\author{Cortecchia Angela}
\date{\today}
\subject{Laboratorio di Sistemi Software}
\supervisor{Prof. Pianini Danilo}
\cosupervisor{Dott. Farabegoli Nicolas}
\session{Quarta}
\academicyear{2022-2023}

\input{kotlin-def}
\acrodef{iot}[IoT]{Internet of Thing}
\acrodef{dsl}[DSL]{Domain Specific Language}
\acrodef{vm}[VM]{Virtual Machine}
\acrodef{ac}[AC]{Aggregate Computing}
\acrodef{fc}[FC]{Field Calculus}
\acrodef{cps}[CPS]{Cyber-Physical Systems}
\acrodef{cas}[CAS]{Collective Adaptive Systems}
\acrodef{jvm}[JVM]{Java Virtual Machine}
\acrodef{dsl}[DSL]{Domain Specific Language}
\acrodef{ast}[AST]{Abstract Syntax Tree}
\acrodef{ir}[IR]{Intermediate Representation}
\acrodef{ci}[CI]{Continuous Integration}
\acrodef{cd}[CD]{Continuous Deployment}
\acrodef{js}[JS]{JavaScript}
\acrodef{cicd}[CI/CD]{\ac{ci} and \ac{cd}}
\acrodef{kmp}[KMP]{Kotlin Multiplatform}

\mainlinespacing{1.241} % line spacing in mainmatter, comment to default (1)
\begin{document}

\frontmatter\frontispiece

\begin{abstract}
    The integration of technology in everyday activities is rising, with objects being increasingly equipped with
    computational capabilities and interconnected to form the Internet of Things, leading to the need for
    innovative cyber-physical services capable of creating a fast bridge between the real and virtual world.

    The central idea of this thesis focuses on leveraging Kotlin Multiplatform to enhance aggregate computing based on
    XC principles, addressing challenges in developing versatile solutions across different environments,
    with the need of efficient and scalable applications operating from cloud to edge to mesh networks.

    This thesis combines theoretical analysis, software development, and performance evaluation to assess
    the effectiveness of the objective, demonstrating versatility and efficiency.
    There is a notable improvement in performance, scalability, and adaptability across different network environments.
    With the proposed approach, the developed solution appears to be more efficient and effective in addressing
    complex challenges within systems rather than the current state of the art.
    The results demonstrate the transformative potential of this technology, suggesting that it can lead to
    more efficient and versatile service development.

    In summary, this thesis shows the feasibility of using Kotlin Multiplatform to implement aggregate computing
    based on XC, demonstrating that the proposed approach is more efficient and scalable than the state of the art.
    Improved performance and scalability are emphasised through this approach, which opens doors for more efficient and
    adaptable solutions.
    This study sets the stage for future developments that could improve service efficiency and effectiveness.
\end{abstract}

\begin{dedication} % this is optional
To my family, a constant source of support,\\
who has always allowed me to choose\\ my own path with freedom and trust.
\end{dedication}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\tableofcontents   
\listoffigures     % (optional) comment if empty
\lstlistoflistings % (optional) comment if empty
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter

\input{sections/chapter01}
\input{sections/chapter02}
\input{sections/chapter03}
\input{sections/chapter04}
%----------------------------------------------------------------------------------------
% BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\backmatter

\nocite{*} % comment this to only show the referenced entries from the .bib file

\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{bibliography}


\begin{acknowledgements} % this is optional
    Benvenuti nell'unica sezione che molti di voi vorranno leggere, o per lo meno, in quella più facile da capire.
    Sì, non c'è di che, questa parte è in italiano.
    Parto chiedendo scudo perchè non sono molto sentimentale e faccio un po' schifo a scrivere queste cose, figuratevi
    se avessi scritto in inglese pure sta parte.
    Ma, in ogni caso, ci provo.

    Vorrei innanzitutto ringraziare il mio relatore, il Prof. Danilo Pianini, per avermi dato l'opportunità di lavorare
    a questo progetto e di unirmi al suo gruppo di ricerca.
    Un grande grazie anche a Nico (aka dottor correlatore), che mi ha sOpportata e aiutata durante tutto il percorso di tesi.

    Scrivere queste tre righe è stato veramente impegnativo.
    Ma comunque sia, ci tengo a ringraziare tutti i nuovi amichetti conosciuti durante quest'esperienza, dal \emph{Lab4.0} con
    Marti, Nico, Ange (il gioco), Magnus, Ruslan, Giovanni$^2$, al \emph{PsLab} con Gianlu, Dom e Samu, a tutti quelli
    di ``Disagio in 4.0++''.
    Grazie anche per tutte le risate fatte allo Shtop e alle varie serate assieme.

    Grazie anche alle \emph{Ragatte} e agli amiconi di una vita di Riolo: Arlessia, Smeo, Bananna, Sarabb, Diego, Rava, Fronz,
    Cri, Dave, Maicolle, Pulti e Santa; perdonate la mia trasformazione fantasma in questi ultimi mesi, rimedieremo asap.

    Non ringrazio gli ``Angeli'' (*'s Angels) perchè sono loro che devono ringraziare me per la mia presenza nella loro vita.
    Dai scherzo (ma se volete non scherzo), grazie per i pranzi e le boiate (e le collab nei progetti) a Leo,
    Angelo, Spaolo, Fosco, Eddie, Davide e Filo.
    Prego per gli stickers e per i photoshoppini, è stato un piacere.

    Grazie ai miei amiconi del \emph{Quesito scientifico di importanza fondante} per la compagnia, le sessioni di
    confessionale, motivazionali e di sclero.

    Onorevol mention anche a tutti gli amici conosciuti durante gli anni dell'uni da \emph{inform-erda} a \emph{Notice me [...]},
    e tutti gli altri, siete tanti e se vi nominassi tutti questa tesi diventerebbe un libro.
    Altra onorevol mention a tutti i miei amiconi cavallari del Delta e non.

    Grazie a chi c'è sempre stato e a chi è stato solo di passaggio, siete stati tutti importanti.

    Ultimi ma non per importanza, ringrazio tutta la mia famiglia, che mi ha sempre supportata e lasciata libera di scegliere
    il mio percorso con fiducia.

    So che alcuni di voi si aspettavano qualche battuta ``non convenzionale'', ma penso sia stato più faticoso
    scrivere questi ringraziamenti che la tesi stessa (sono in burnout totale scusate).
    Andate in pace.
\end{acknowledgements}

\end{document}